大澳垃圾cafe

最近在Netflix的節目《海景餐廳急救隊》 （Restaurants on the Edge），香港是節目唯一介紹的亞洲城市，而製作團隊最後就選取了一間在大澳開設的餐廳──大澳榕樹頭。這間小店，原來餐廳兩位負責人都不是住在大澳，那麼這間餐廳的背景是怎樣，當初製作團隊又如何接觸他們？

餐廳只開周六日 太辛苦想過放棄
Charlene和Cliff是一對情侶，他們分別擁有一份正職，在星期一至五都需要在市區工作，所以餐廳只會在星期六、日開店。幾年前，Cliff到大澳時，覺得大澳環境很寧靜，是一種在市區生活沒有的感覺，便決定在大澳租舖開店，與Charlene共同經營。餐廳的設計很有趣，分為兩部份，在舖前是售賣一些他們在旅遊時購買的手工藝品，而在餐廳後方，就是一個戶外小天地，大概可容納約 6至8人，可以欣賞到大澳海景和棚屋的環境。餐廳不經不覺已經經營了接近6年，但其實在中途，Charlene和Cliff曾經想過放棄，每次從市區進出大澳都要花上三小時車程，加上星期一至五已經有工作，去到星期六日還要把時間放在餐廳上，身心俱疲令他們有想過就此放棄。

學習營運宣傳 知名度大增吸到客
在2019年1月，節目的團隊開始接觸他們。當初Charlene和Cliff在Facebook收到這訊息後，曾經一度懷疑是真是假，因為一間小小的店，沒想過會受到節目的團隊的邀請。最後在香港旅發局的穿針引線下，節目《海景餐廳急救隊》的製作團隊和三位節目專家在2019年5月便抵達了大澳，為餐廳的設計、食物、經營方法進行大改造。在大概三日半的時間，團隊除了為餐廳進行改造外，更與Charlene和Cliff到香港各地感受和體驗香港地道美食文化。

最後經過改造，Charlene和Cliff都很滿意。Charlene特別喜歡餐廳的設計，覺得團隊找了一款她自已很喜歡的綠色，再把原先一些雜物，例如梯子，融入環境當中。他們亦吸收一些管理餐廳上的技巧，例如：如何宣傳餐廳、如何有效率準備食材等等⋯⋯而當節目正式播出後，他們在社交媒體上收到了世界各地觀眾的訊息，都說很喜歡他們的故事。Cliff回想，當初製作團隊聯絡他們時，他們都沒有想過最後會為餐廳帶來這麼多的改變，現時餐廳變得更知名，亦吸引了更多顧客，可以說是為他們打了一支「強心針」。

食屎啦，強心針，全個大澳都知呢對狗男女做過乜.....

所以做咗d咩？

Lm

為左自己間鋪有人黎食，走去篤鳩隔離鋪，細蚊仔做左小小事就報狗恐嚇人

私怨就死撚開啦，當連登垃圾池乜撚都放上黎？

第一刻係到諗
間酒店都比人屌

係咪話唔做嗰間？

估唔到!~

嘩屌咁撚仆街?

俾多啲證據先
如果係個細路打爛植物又唔賠錢
報警都好正常

利申：唔識呢間嘢
不過凡事都唔係人講就信

聽講過好多大澳人唔中意呢兩個人
終於知咩事

原來識人先上到netflix

個老細黃到金

哦

觀望下先 切勿跟車太貼

黃到金？點黃法？

有何妖加持, 生意興隆

何妖加持

大把藍屍組團去幫襯

嘩屌

何妖加持真相大白

推啦

大澳人9成藍 如果佢係黃 正路實好多人憎佢

似乎55開

T01 大嶼山
1 余漢坤 2,873*
2 何恩清 21
3 馮小燕 2,633

大嶼山好大 輸哂係大澳個邊 東涌都輸少少 係梅窩個邊拉番多票

This is Hong Kong

睇完嗰集netflix，其實嗰啲所謂感受香港飲食文化真係得啖笑，走去食魚蛋食蛇更就有靈感改善餐廳

原來係旅發局啲老套野

The earther 好黄

個風水大師先好笑
講埋啲阿媽係女人嘅野

識親既所有大澳人都好憎呢間野
衰過食藍店 老闆做野太仆街 同呢個有人情味既地方唔夾

我外人咁睇
既然一個咁細嘅地方咁多人憎佢
點解佢仲成功租到六年
係咪得業主唔憎佢

業主得鳩閒理咩, 睇錢咋

何已完？不了

做埋啲喺鬼佬眼中既東方文化
原來真係有市場

得罪講句咖哩豬肉丸撚洗去香港先諗到咩

呢間仆街店我同你講無人性無血性
全個大澳入面100%無人唔憎佢
我而家已經唔係講緊黃藍嘅問題
請唔好屌我鬥黃
再係呢間店對所有本地大澳人都極不尊重
如果你有去過大澳都應該感受到當地嘅公公婆婆絕對稱唔上死廢佬 佢哋係不理世事 但係佢哋都同時與世無爭
作為本地大澳人聽過冇數次呢間仆街cafe 挑釁是非、倒黑為白
下面我比住一啲由大澳人組成嘅Facebook group全部嘅留言你哋睇 呢條友真係神憎鬼厭
另外我仲有其他證據 大家睇住先
P.S. 理孚祈就係佢

呢間仆街店我同你講無人性無血性
全個大澳入面100%無人唔憎佢
我而家已經唔係講緊黃藍嘅問題
請唔好屌我鬥黃
再係呢間店對所有本地大澳人都極不尊重
如果你有去過大澳都應該感受到當地嘅公公婆婆絕對稱唔上死廢佬 佢哋係不理世事 但係佢哋都同時與世無爭 叫佢哋廢佬即可 (連字都唔識得多個嗰啲)
作為本地大澳人聽過冇數次呢間仆街cafe 挑釁是非、倒黑為白
下面我比住一啲由大澳人組成嘅Facebook group全部嘅留言你哋睇 呢條友真係神憎鬼厭
另外我仲有其他證據 大家睇住先
P.S. 理孚祈就係佢

樓主plz pin
唔想逐個逐個應